[Paris_Champs_Elysees_westwards_DSC03316.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paris_Champs_Elysees_westwards_DSC03316.JPG "fig:Paris_Champs_Elysees_westwards_DSC03316.JPG")\]\]
**大道**（）是一種帶有[行道樹和側路](../Page/行道樹.md "wikilink")，寬度較寬的[大街](../Page/大街.md "wikilink")，一般大道為單向至少要有兩個車道，雙向至少要有四個車道，並有行人和單車專用道。大道最早起源於法國，其最著名的例子就是19世紀巴黎的[香榭麗舍大道](../Page/香榭麗舍大道.md "wikilink")。20世紀之後，這種道路方式也開始在其他國家出現，特別是在歐陸曾經擁有城牆的城市，許多城牆都被拆除改建環形大道。

## 各地大道

### 中華民國臺灣

路寬大於40公尺之[市區道路稱為大道](../Page/市區道路.md "wikilink")，分有車輛快速通行導向的Boulevard，以及帶有側車道和人行道，路寬更寬的林蔭大道Avenue。

大道多數為平面道路，但有些改建為[封閉式道路或高架道路](../Page/快速道路.md "wikilink")，並有橋下平面道路，此類道路的英文翻譯會後綴為Blvd.例如：[市民大道](../Page/市民大道.md "wikilink")，[新港社大道](../Page/新港社大道.md "wikilink")

林蔭大道以植物或樹木作中央分隔，通常具有大面積草坪，與最內車道之間無剛性柵欄，其道路有較低的速度限制，但也有路旁種植樹木，包圍中央車道，形成實質性的封閉式道路。

[Carriageway_diagram.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carriageway_diagram.svg "fig:Carriageway_diagram.svg")

林蔭大道具較少的車道立體化，少有坡度分離的交叉路口，一些地方使用專用車道採地下化穿越平面路口，行經市區的主線需要保留相鄰建築物的通道與安全距離，通常設為人行道，或有實體分隔的側車道替代路線，多平面路口使得交通不易續行，因此可能不被指定為快速道路，除非整段被指定為封閉式道路，或以交通號誌長時間管制。

### 中華人民共和國大陸

#### 深圳

在[深圳](../Page/深圳.md "wikilink")，有不少道路規劃為大道，最著名的為東西向的[深南大道](../Page/深南大道.md "wikilink")，和與之平行的[北環大道及](../Page/北環大道.md "wikilink")[濱河大道](../Page/濱河大道.md "wikilink")（與其西邊的[濱海大道](../Page/濱海大道.md "wikilink")）。此外，二線的一些道路也改造成大道，如[龍崗大道](../Page/龍崗大道.md "wikilink")、[寶安大道等](../Page/寶安大道.md "wikilink")。

### 馬來西亞

[馬來西亞的](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[高速公路以大道命名](../Page/高速公路.md "wikilink")，例如[南北大道等](../Page/南北大道.md "wikilink")。

## 書籍

  -
## 外部連結

  - [美国地址中「Dr」「Blvd」「Ave」「St」「Fwy」「Rd」等街道名称有何区别？同样是路为什么要分那么多称呼？](https://www.zhihu.com/question/19976848)－[知乎](../Page/知乎.md "wikilink")

[Category:道路型式](../Category/道路型式.md "wikilink")